<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>治理 on Phala Network 百科</title>
    <link>https://wiki.phala.network/zh-cn/docs/governance/</link>
    <description>Recent content in 治理 on Phala Network 百科</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://wiki.phala.network/zh-cn/docs/governance/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>1 民主模块</title>
      <link>https://wiki.phala.network/zh-cn/docs/governance/1-participate-in-democracy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wiki.phala.network/zh-cn/docs/governance/1-participate-in-democracy/</guid>
      <description>公投议院是链上治理的三个机构之一，在 Phala 和 Khala 中都是如此。另外两个机构是理事会和技术委员会。
公投（Public Referenda ）可以由系统中的任何代币持有人提出和投票，只要他们绑定（代币）。在一个议案被提出后，其他人可以通过 “附议（second）“ 并拿出和原绑定金额相同的代币来赞成该议案。在每个提案启动阶段，附议最多的提案都会被移交到公投上进行投票表决。选民如果愿意将代币锁上更长的时间，也可以这样做，从而加大他们的投票权重。有关治理机制的更多详细信息，请参阅此处。 本指南将指导代币持有人如何使用 Khala 上的民主模块（Democracry Module），就公投进行提案和投票。
重要参数 使用民主模块投票时需要注意的重要参数如下：
 启动期：多久进行启动一次新公投。 投票期：多久进行一次全民投票。 紧急投票期：针对一个需要快速跟进的紧急公投的最短投票期。 最低存款额：公投议案保证金的最低金额。 执行期：锁定资金的最短期限，和议案从被批准到颁布之间的时间。 冷却期：提案被否决后不能重新提交的时间。  提交提案 提出议案首先需要你绑定一些代币。为了确保你有足够的代币进行最小的存款，你可以检查链状态下的参数。绑定的代币只有在提案提交（即进行投票）后才会释放；在公投之前，用户无法“撤销”提案并取回保证金。由于无法准确预测提案何时会被全民公投（假如有），这意味着任何绑定的代币的锁定期都是未知的。
 提案人不能撤销提案，即使这些提案永远不会变成公投。重要的是要注意，用于提议或附议提案的 PHA 不会在任何确定的时间范围内进行返还。
 在 Khala 网络上，您可以使用 “民主（Democracy）” 这一栏来提出新的提案。为了提交提案，你需要提交所谓的原像哈希（preimage hash）。原像哈希是要发布的提案的哈希值。获取原像哈希的最简单方法是单击 “Submit preimage” 按钮并配置您提案建议的操作。
例如，如果你想提议帐户“ALICE”的余额为 10 个代币，那么您的提案可能类似于下图所示。原象哈希0xd1ae46565118fc347a7c7a67dc68fb2fdeec6d77bc6ef4ae9cd9d4d964e0470c你可以复制此原像哈希并将其保存到下一步。此时不需要单击 Submit Preimage，尽管可以这样做。我们将在下一节讨论这个问题。
现在，您将单击“Submit Proposal”按钮，在名为“preimage hash”的输入中输入原像哈希，并在“locked balance”字段中输入最低存款额。点击橙色的“Submit proposal”按钮并确认交易。现在你应该会看到你的提议出现在页面的“议案”列中。
现在，任何访问该链的人都可以看到你的提案，其他人可以对其进行附议或提交 preimage。然而，很难说这个提案到底做了什么，因为它显示的是提案的哈希。其他持有者将无法判断他们是否支持它，直到有人提交了这项提案的实际 preimage。在下一步中，你将提交 preimage。
提交 Preimage 因为提交一个大的 preimage 的存储成本可能相当昂贵，所以提出一个提案的过程与提交该提案的 preimage 是分开的。preimage 作为一个单独的交易处理意味着如果您没有足够的资金，另一个账户可以为您提交 preimage，这也意味着您不必马上支付超预算的资金，因为你有 preimage hash 证明。
然而，在提案通过之前，您需要提交 preimage，否则提案无法实施。我们现在将向你演示如何执行此操作。
单击橙色的 “submit preimage” 按钮并将其配置为与之前获取 preimage hash 一样的操作。这一次，您不需要将哈希复制到另一个选项卡，而是继续执行并单击 “submit preimage” 并确认交易。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2 加入理事会议会</title>
      <link>https://wiki.phala.network/zh-cn/docs/governance/2-join-the-council/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wiki.phala.network/zh-cn/docs/governance/2-join-the-council/</guid>
      <description>理事会是一个选举机构，代表 Phala 和/或 Khala 的被动利益相关者。理事会在治理方面有两个主要任务：提出公投和否决危险或恶意的公投。有关理事会的更多信息，请参阅治理页面。本指南将向您介绍如何获得理事会候选资格。
提交候选人 提交理事会候选人需要少量的 PHA/K-PHA 保证金。除非您的候选人获胜，否则保证金将被没收。如果您在竞选失败前手动操作放弃，可以收回保证金。每轮之后还将选出亚军作为保留成员，以防其中一名获胜者被强行移除。
 目前在 Phala/Khala 上申请理事会候选人的保证金是 10 PHA/K-PHA。
 在提交前宣布您的理事会主张会是一个好主意，这样您的支持者就会知道他们何时可以开始投票给您。如果没有其他人投票，您也可以为自己投票。
转到 Khala Dashboard 并导航到“Council”选项卡。单击右侧显示“提交候选人”的按钮。
完成交易后，您将看到您的帐户出现在“候选人”这一行的下方。
对候选人进行投票 提交候选资格的按钮旁边是另一个名为“投票”的按钮。您将单击此按钮为自己投票（可选）。
理事会使用 Phragmén 批准投票，这也用于验证人选举。这意味着您最多可以选择 5 位不同的候选人进行投票，您的份额将被他们均分。在这篇指导中，您可以单击帐户选择您自己的候选人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 为理事会议员投票</title>
      <link>https://wiki.phala.network/zh-cn/docs/governance/3-voting-for-councillors/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wiki.phala.network/zh-cn/docs/governance/3-voting-for-councillors/</guid>
      <description>理事会是一个选举机构，代表 Phala 和/或 Khala 的被动利益相关者。理事会在治理方面有两个主要任务：提出公投和否决危险或恶意的公投。有关理事会的更多信息，请参阅治理页面。本指南将引导您在选举中为议员投票。
为议员投票 投票给议员需要你在投票期间在 Phala 上锁定 5 PHA 或在 Khala 上锁定 5 K-PHA。
 注意：投票和质押锁定可以重叠，用户可以使用质押资金为议员投票和/或在公投中使用这些资金。用户只能将这些资金转移到另一个帐户。
  警告：如果您的余额已绑定，则不能使用未绑定的代币进行此锁定。您必须等到至少有足够的未绑定代币才能投票。
 与验证人选举一样，您最多可以支持 5 名不同的议员，并且您的投票将在所选组中平均分配。与验证人选举不同，您保留的代币没有解绑期。一旦您取消投票，您的代币将再次具有流动性。
 警告：当您为议员投票时，您有责任不将您的全部余额放入保留值中。最好保留足够的 PHA/K-PHA 来支付交易费用。
 转到 Khala 应用程序仪表板 ，然后单击“理事会”选项卡。在窗口的右侧有两个蓝色按钮，单击显示“投票”的按钮。
由于理事会使用批准投票，当您投票时，您表示您赞成哪些候选人，并且您投票的代币将在选定的候选人中平均分配。滑动滑块至“赞成”，你最多可选 5名希望当选理事会成员的候选人。配置完毕后，提交交易。
当您的交易被确认后，您应该会立即看到您的投票出现在界面中。
删除您的投票 为了取回您保留的代币，您需要取消投票。 仅在您完成选举并希望保留的代币不再计入您批准的议员时才取消您的选票。
转到 Khala 应用程序仪表板上的“Governance（治理）”&amp;gt;“Council（理事会）”选项卡。
在“Overview（概览）”选项卡下，单击“Vote（投票）”,发起“Unvote all（取消全部投票）”选项。
当交易包含在一个区块中时，您应该让剩余代币恢复流动，您的选票将不再计入下一期选举的任何议员的票数。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 Khala国库</title>
      <link>https://wiki.phala.network/zh-cn/docs/governance/4-treasury/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wiki.phala.network/zh-cn/docs/governance/4-treasury/</guid>
      <description>国库支出分类 国库支出提案 国库资金可以用于资助社区成员提交的支出提案。这些提案需要得到理事会的批准，其目标是开发出能够推动网络、维持基础设施部署、安全运营和营销活动等的想法。
小费 任何持有PHA的用户都可以提出小费提议，并得到理事会成员的认可。小费没有固定的金额价值：最终的金额价值是根据理事会发布的所有小费的中位数来决定的。
国库赏金机制 通过将支出提案的策展活动委托给一位称为管理人的专家来实现。
国库 国库是通过交易手续费、惩罚、Secure Worker 挖矿 (20%) 等方式积累的一部分资金。用户可以通过提出“支出提案”来获取国库资金，如果该提案获得理事会的批准，分发前会进入等待期，此等待期称为预算期，其持续时间由治理机制约束，当前默认设置为 1 天。国库试图在不耗尽资金的情况下在队列中花费尽可能多的提案。
如果国库结束一个预算期而没有花光所有的资金，它就会损失一部分资金——从而造成通缩压力。该百分比目前在 Phala 上为 0%。
当提案人希望从国库中获取资金时，他们必须质押至少为提案资金的5%的存款（其他情况请参见下文）。如果提案被拒绝，这笔押金将被罚没，如果提案被批准，将退还给提案人。
提案可能包括（但不限于）：
 基础设施部署和持续的运维。 网络安全运营（监控服务、持续审计）。 生态系统建设（与友好链的合作）。 营销活动（广告、付费功能、合作）。 社区活动和对外活动（聚会、披萨派对、黑客空间）。 软件开发（钱包和钱包集成、客户端和客户端升级）。  国库最终由 理事会 控制，资金的使用方式取决于他们的判断。
国库的资金分别来自于以下的来源：
 罚没：当Secure矿工或守门人因任何原因被罚没时，惩罚金额将被发送到国库，随之发送的还有将发送给报告验证人的实体（另一个验证人）的奖励。 奖励来自罚没资金，并因违规原因和和报告人数而异。 交易手续费：每个区块的交易手续费有一部分上缴国库，其余部分上缴区块生产者。 Secure Worker Mining reward: 70%的PHA token将被用于Secure Worker Mining，且跟随Khala和Phala的网络进度，每个区块产生的挖矿奖励的20%将被用于资助国库。  创建国库支出提案 提案人必须存入提案金额的 5% 或 1 PHA（以较高价者为准）作为防止垃圾提案措施。 如果提案被拒绝，则此金额将被销毁，否则将予以退还。 这个质押数值受到治理 的约束，因此将来可能会发生变化。
请注意，用户无法在提交支出提案后撤消。 理事会将选择接受或拒绝该提案，如果该提议被拒绝，则质押资金被烧毁。
公布提案 为了尽量减少链上的存储，提案不包含具体文字信息。 当用户提交提案时，他们需要找到一种链下方式来解释他的提案。 大多数讨论发生在以下平台上：
 建议财政类提案先在Phala论坛发布文本内容，说明细节。不发布文本内容的将不会被作为严肃提案讨论。 将论坛的提案内容在 Phala Discord #Proposal 频道 或 Phala 论坛 中传播，以便更多的社区成员讨论 。  传播提案的解释最终由提案人决定 - 推荐的方式是使用官方 Discord 频道，如 Phala Discord #Proposal 频道。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
